灣仔新生態導賞路線 體驗百年歷史變遷

港燈和長春社推出新的生態導賞團路線「匯聚下環」。(林祐權攝)

黃錦星(中排左六)出席開幕典禮，指對於新路線推出特別開心。(林祐權攝)

港燈與長春社推出新生態導賞團路線「匯聚下環」，遊覽景點包括香港第一間發電廠、東美花園、舊灣仔街市及和昌大押，結合歷史古蹟與文物生態元素，讓市民了解灣仔百年歷史變遷和生態保育的重要性。市民亦可利用主辦團體推出的「綠遊香港」手機應用程式，了解這條新線及其他生態文物徑的路線位置、沿途景點、觀賞特色和前往方法等，方便開展生態文物自由行。

港燈和長春社以往曾舉辦8條生態導賞團路線，分別在港島中西區及南丫島一帶，今次推出以遊覽灣仔為主的導賞團「匯聚下環」，讓市民了解灣仔百年歷史變遷。由於灣仔舊稱下環，在香港開埠初期已有不同國籍人士聚居，百年來匯聚了不同年代的生活、宗教文化和中西建築，因此主辦團體希望導賞團做到中西合璧的概念。

導賞團介紹的歷史景點，包括前身位於灣仔星街與永豐街的香港第一間發電廠，是由當時港督德輔於1887年奏請維多利亞女王，要求在香港裝設發電設施，為中區至文咸街一帶的50支街燈提供電力，至1922年正式關閉。

發電廠附近街道名為日街、月街及星街，取自三字經中「三光者，日月星」一句，意思是太陽、月亮和星星是世界光明的來源，跟發電廠為城市提供光明意思一樣。而生態文物景點方面，東美花園附近有不少石牆樹，香港開埠初期的護土牆以石牆為主，植物種子由雀鳥或蝙蝠傳播，或由鄰近母樹直接掉到石牆間隙，成為石牆樹，是港島區獨有的樹木。為避免對區內市民造成滋擾，每團導賞團的參加人數只限15人。

港燈董事總經理尹志田指，今日的灣仔不單有豐富的歷史文物，亦有不少古樹和珍貴鳥類，希望寓教育於娛樂，增進市民對生態文物的認識。同場的環境局局長黃錦星指，鼓勵市民響應計劃，多參與低碳又富教育意義的生態活動，「都市人生活繁忙，趁假日多欣賞城市和郊野珍貴的生態文物資源，自然亦會提升我們保護環境的意識」。

唔錯，有D興趣

發電廠附近街道名為日街、月街及星街，取自三字經中「三光者，日月星」一句，意思是太陽、月亮和星星是世界光明的來源，跟發電廠為城市提供光明意思一樣。而生態文物景點方面，東美花園附近有不少石牆樹，香港開埠初期的護土牆以石牆為主，植物種子由雀鳥或蝙蝠傳播，或由鄰近母樹直接掉到石牆間隙，成為石牆樹，是港島區獨有的樹木。為避免對區內市民造成滋擾，每團導賞團的參加人數只限15人。

PP3有咩好行...